鄧：「都是黨和國家的財產，任何個人都不能隨便支取。」 - 鄧小平堅持毛澤東思想 卻不動聲色報復毛的家人

中共自建黨以來，中共高層你死我活的權鬥從未停止。美媒爆料，鄧小平恨透毛澤東，鄧掌權後，不僅力主要殺毛的妻子江青，而且對毛的女兒李訥也大加報復，連楊尚昆都指責鄧。

鄧小平自執掌中共實際領導權後，仍然堅持「毛澤東思想」，只不過是為了在中國大地上借毛澤東之屍來還共產黨之魂。

鄧小平其實恨透了毛澤東，他不僅力主砍毛澤東妻子江青的頭，而且對毛的後代也曾百般刁難，讓毛、江的女兒李訥過著淒慘的生活，其生活境遇竟然比大多數的普通老百姓還要艱難。

隨著江青被判處無期徒刑入獄，李訥也被趕出中南海，並神秘地失蹤了五年。恢復自由後，李訥已經落得了全身病痛。江青自殺前，李訥因為多種慢性病需要治療和保養，前後花了數千元醫療費。但當李訥到單位報銷時，大部分藥費不能報銷，需要自己付費。

李訥看著看病的欠債，萬般無奈，只好硬著頭皮給中共中央寫了一封信，詢問她是否有權繼承父親毛澤東生前的財產，尤其是稿費。她表示自己不敢奢望多要，只想繼承財產的一部分，希望能從她父親過去的稿費中支取數千塊錢，彌補因治病欠下的虧空。

但沒成想報告交到鄧小平處後，鄧小平冷漠地說了一句，毛澤東過去的財產，「都是黨和國家的財產，任何個人都不能隨便支取。」

李訥遭拒後，她又通過楊尚昆的兒子楊紹明向楊尚昆求救，楊尚昆對自己的家人說，鄧小平「不夠厚道」。

楊尚昆當時任軍委副主席兼軍委秘書長，是時任軍委主席鄧小平的第一副手。

自從毛澤東死後，李訥平日走在北京街頭，總是身著洗得發白的藍上衣和一條肥大的舊軍褲，一付貧窮潦倒、又落後於時代的平民老嫗的形象。使人怎麼也不能把她同「文革」時期擔任毛澤東聯絡員、《解放軍報》總編輯、北京市委副書記等職務時的形象聯繫起來。

而毛澤東的外孫、李訥的兒子王效芝，從小就跟著母親在北京街頭尋找最便宜的「菜葉」。當他看到菜市場櫃檯下面有被人扔掉的菜葉，就趕緊撿進媽媽的提籃裡。當菜市場售貨員用憐惜的目光注視著這個剛剛滿入學年齡的孩子時，她怎麼也不敢相信這個孩子竟是毛的外孫。

王效芝自己也回憶說，在家庭發生重大變故的年代裡，他剛剛開始記事就學會了「看人臉色」。「那時，我覺得自己是個老出錯的孩子，因為人家老瞪我。」

從上面這些小事充分證明了鄧小平對毛澤東的仇恨確實是已經到了無以復加的地步。因為毛澤東夫婦發動的「文革」致鄧小平長子鄧朴方腰部以下癱瘓，讓鄧遷怒於毛澤東的後代。

鄧小平報復毛澤東家人的行為，與當年毛澤東報復彭德懷如出一轍。當年，毛澤東因為自己的長子死在朝鮮戰場上，被指遷怒於彭德懷，1959年就罷了彭德懷的官，「文革」時期又將彭德懷整死。

與原「第一家庭落魄的公主」李訥形成鮮明對比的是，成功扳倒了華國鋒的鄧小平，成為中共「第一家庭」後，鄧家全部成員迅速開始「帶頭致富」。

1980年代中期，在「文革」中被迫害的再也站不起來的鄧小平長子鄧朴方，當時到北京機場送人，他自己乘坐一部三排座位的加長豪華賓士轎車，後面跟著一輛日本進口的「巡洋艦」，專門為他運送從加拿大特別定製的輪椅。而當時，很少有中國人聽說過這兩款進口車的檔次和價值。

責任編輯： 吳量

所以係CCP 你做到毛魔咁大 仔女都收皮
除非復癖帝制 如果唔係邊個鬥輸左都無好下場
所以先去晒美國even 習既仔女

都是爺爺 不用分那麼。。